兩蔣統治時期 台美關係非常緊張 一再有意無意跟美國起衝突

作者：林裕人

台美關係惡化的開端：「劉自然事件」，引發49難民潮差一點攻陷「美國大使館」( 非AIT，是大使館 )，導致蔣中正宣布「雙重戒嚴」。這件事情的啟端是「外省人的驕傲」劉自然先生偷看美國婦女洗澡，慘遭美方人員就地正法，華府立即將執法人員調返美國接受調查，執法有理，無罪定讞。引發49難民潮的不滿，展開一系列的瘋狂反美暴行，也為「台美斷交」打開序幕。很多擁有歷史解釋權的人刻意忽略了這段歷史，讓人誤以為「台美斷交」只是因為中共的關係，其實兩蔣統治時期，台美關係非常緊張，兩蔣根本沒有外交合作的智慧和能力，一再有意無意的跟美國起衝突 ( 包括後來蔣孝文在美國酒駕撞毀民宅，蔣孝武派眷村黑道去美國殺害CIA成員劉宜良 )，無法操作國際權力槓桿，蔣經國也在日記中寫道：「美寇甚於共匪，欺人太甚！！」所以「台美關係是兩蔣時代最好」這種謊言還是少說一點，因為這跟歷史事實的出入實在太大了。